[
    {
        "question": "Что такое язык программирования?",
        "a": "Язык, используемый для общения людей.",
        "b": "Формальный язык, предназначенный для записи компьютерных программ.",
        "c": "Язык, состоящий из жестов.",
        "d": "Язык, для общения людей по всему миру.",
        "answer": "b"
    },
    {
        "question": "Что такое переменная в программировании?",
        "a": "Объект, который занимает некоторое множество значений.",
        "b": "Изменяемое свойство какого-либо объекта.",
        "c": "Абстрактное изменяемое значение.",
        "d": "Именованная, либо адресуемая иным способом абстрактная/виртуальная или физическая память.",
        "answer": "d"
    },
    {
        "question": "Что такое инициализация в программировании?",
        "a": "Создание, активация, подготовка к работе, определение параметров.",
        "b": "Присвоение начального значения объекту данных или переменной.",
        "c": "Приведение цифрового устройства или его программы в состояние готовности к использованию.",
        "d": "Процедура подготовки к работе в операционной системе.",
        "answer": "b"
    },
    {
        "question": "Что такое условие в программировании?",
        "a": "То, что известно.",
        "b": "Уговор, соглашение о чем-либо между двумя или несколькими лицами.",
        "c": "Логическое выражение.",
        "d": "Совокупность факторов производственной среды.",
        "answer": "c"
    },
    {
        "question": "Что такое цикл в программировании?",
        "a": "Путь, у которого начало и конец — в одной вершине.",
        "b": "Группа связанных чем-то общим.",
        "c": "Формы, предполагающие наличие отдельных частей, самостоятельных по строению, но связанных единством замысла.",
        "d": "Разновидность управляющей конструкции, предназначенная для организации многократного исполнения набора инструкций.",
        "answer": "d"
    },
    {
        "question": "Что такое функция в программировании?",
        "a": "Соответствие между двумя множествами, при котором каждому элементу одного множества соответствует единственный элемент другого множества.",
        "b": "Фрагмент программного кода, к которому можно обратиться из другого места программы. ",
        "c": "Явление, зависящее от другого и изменяющееся по мере изменения другого явления.",
        "d": "Зависимость одной переменной величины от другой.",
        "answer": "b"
    },
    {
        "question": "Что такое класс в программировании?",
        "a": "Группа предметов или явлений, обладающих общими признаками.",
        "b": "Конечная или бесконечная совокупность объектов, выделенная по общему для них признаку.",
        "c": "Помещение для учебных занятий.",
        "d": "Модель для создания объектов определённого типа, описывающая их структуру.",
        "answer": "d"
    },
    {
        "question": "Что такое объект в программировании?",
        "a": "Небесное тело или космический аппарат, находящиеся за пределами земной атмосферы в космическом пространстве.",
        "b": "Явление, предмет, лицо, на которые направлена чья-либо деятельность.",
        "c": "Сущность в цифровом пространстве, обладающая состоянием и поведением, имеющая поля и методы.",
        "d": "Любая часть окружающей действительности.",
        "answer": "c"
    },
    {
        "question": "Что такое наследование в программировании?",
        "a": "Механизм повторного использования кода, способствующий независимому расширению программного обеспечения через открытые классы и интерфейсы.",
        "b": "Передача сходных черт от одного объекта другому.",
        "c": "Переход имущества, прав и связанных с ними обязанностей умершего лица к иным лицам.",
        "d": "Процесс передачи своих черт одного организма другому.",
        "answer": "a"
    },
    {
        "question": "Что такое полиморфизм в программировании?",
        "a": "Структурное различие альтернативных вариантов.",
        "b": "Способность превращаться из одного в другое.",
        "c": "Способность функции обрабатывать данные разных типов.",
        "d": "Способность веществ существовать в двух и более формах с различной кристаллической структурой и свойствами.",
        "answer": "c"
    },
    {
        "question": "Что такое инкапсуляция в программировании?",
        "a": "Разграничении доступа различных частей.",
        "b": "Процесс заключения в оболочку.",
        "c": "Сокрытие объекта от посторонних глаз.",
        "d": "Процесс разделения элементов абстракций, определяющих её структуру и поведение.",
        "answer": "d"
    },
    {
        "question": "Что такое KISS в программировании?",
        "a": "Американская рок-группа.",
        "b": "Принцип, который гласит, что система работает лучше всего, если она остается простой, а не усложняется.",
        "c": "Приложиться губами.",
        "d": "Музыкальная группа из Кореи.",
        "answer": "b"
    },
    {
        "question": "Что такое DRY в программировании?",
        "a": "Принцип который означает, что необходимо избегать повторов в реализации кода и в логике работы, а вместо этого использовать то, что есть.",
        "b": "Притёртое соединение.",
        "c": "Снижение влажности в воздухе.",
        "d": "Кладка без раствора.",
        "answer": "a"
    },
    {
        "question": "Что такое SOLID в программировании?",
        "a": "Твердое вещество.",
        "b": "Пять основных принципов проектирования в объектно-ориентированном программировании.",
        "c": "Уплотнение материала.",
        "d": "Четкая, сплошная линия.",
        "answer": "b"
    },
    {
        "question": "Что такое agile в программировании?",
        "a": "Гибкая приспосабливаемость.",
        "b": "Обтекание проблем.",
        "c": "Гибкий подход по разработке программного обеспечения.",
        "d": "Проворное поведение.",
        "answer": "c"
    },
    {
        "question": "Поздравляю вы победили",
        "a": "",
        "b": "",
        "c": "",
        "d": "",
        "answer": ""
    }
]